社民連美領反穆斯林禁令示威 籲港人同抗排外主義

港團體抗議特朗普穆斯林禁令 反對種族宗教歧視

社民連由中環遮打花園遊行至美國駐港總領事館，反對美國總統特朗普頒布針對穆斯林的入境禁令。

社民連聯同其他團體約數十人，沿途高叫口號，表示應打倒種族及宗教歧視。

立法會議員朱凱廸表示，特朗普想藉今次的法令，動搖美國憲法的三權分立，這亦是香港過去幾個月所見到的事。

亦有遊行人士說，香港應以今次事件為鑑，不應把社會及土地房屋問題，全歸咎於新移民及少數族裔。遊行後，代表向總領事館代表遞交請願信，並預告將於星期日再發起遊行。

社民連、天主教正義和平委員會及國際移民聯盟等團體今午由遮打花園遊行至美國領事館，抗議美國總統特朗普推行穆斯林入境禁令，要求立即撤回。
社民連立法會議員梁國雄指，香港作為國際大都會，會聲援美國人民打倒種族和宗教歧視，並指星期日將有更大型的遊行活動。

國際移民聯盟主席Eni Lestari表示，移民人口對美國有巨大貢獻，但現美國政府視移民為非法行為，甚至作出種族和宗教歧視的行為，譴責特朗普的舉動為法西斯主義，令社會充滿仇恨、變得危險，並不合適擔任總統。立法會議員朱凱&#24312;指頒佈禁令只是一個開始，目的是動搖美國的三權分立。

籲港人同抗排外主義

社會主義行動鄧美晶指，禁令為國際事件，美國右翼排外種族主義會散播到世界各地。她指香港的情況相似，有過萬宗酷刑聲請等待審批，亦有言論指難民和移民搶奪香港資源，希望市民團結一致，反對種族歧視和排外行為。
天主教正義和平委員會孔令瑜亦指，不要將責任推卸給移民，導致社會撕裂，幫助香港政府「卸膊」。

一名在港居住的美國人表示，歷史上多個偉大的美國人物都是移民的後裔，禁制令抹殺移民的努力。他表明自己是個普通市民，可以做的是站出來對抗特朗普政府的不公政策，如性別歧視、美國人優先。

wfc

屌你老母

痴撚線，自己香港都未搞得掂，仲走去理人，屌你老母香港人水深火熱你搞掂先講野啦

美國人優先都唔撚得